美國譴責「世衛」把台灣排除WHA之外

歐洲動態
24分鐘 ·

【臺灣世衛問題 美卿發嚴辭聲明】
世衛大會視像會議進行之際，美國國務卿蓬佩奧就臺灣參與WHA問題發表言辭異常嚴厲的聲明。

聲明稱，美國「譴責」把臺灣排除WHA之外，指出COVID-19疫情下，多邊組織應履行使命，為全部成員的利益服務，而不是玩政治。

聲明說，世衛總幹事譚德塞絕對有權力、亦有先例可援，把臺灣包括入WHA之內，但譚德塞礙於中華人民共和國(PRC)的壓力而不邀請臺灣，進一步損害世衛的公信力和有效性。

聲明形容PRC把臺灣「滅聲」的舉動是「心懷惡意」(spiteful)，突顯出PRC稱希望在抗疫上具透明度和跟國際合作，只是空洞的承諾，且令中國和臺灣(China and Taiwan)之間的分別更加明顯。聲明說，臺灣是「模範世界公民」，PRC就繼續扣起病毒及其來源的重要資料，拒絕讓外國接觸中國科學家和到相關設施，對中國內及中國社交媒體上的瘟疫討論進行審查，並廣泛、魯莽地諉過於人。

聲明又借疫情，來突顯美國推崇的自由民主價值觀。聲明說，臺灣成功抗疫，關鍵在於臺灣是具透明度、充滿生機並有創意的民主體制，這些政府永遠較專制政權更迅速和有效回應疫情。

美國

歐豬

我敢肯定 WHO 1,2 年898

死歐豬
歐盟講緊2025加塞爾維亞 歐盟好快變東歐聯盟

東歐反而仲企得硬

比共產黨直接遺害過係唔同d

所謂企得硬嘅東歐其實得捷克同波羅的海三國
羅馬尼亞保加利亞塞爾維亞呢啲通通一帶一路
塞爾維亞:

其實預左
只有佢地自己組個細隊再開會

反正係開視像會議，美國識玩，可以叫台灣官員入鏡，最緊要show埋青天白日滿地紅

結果老美人選連副主席都選唔到

中共兩年揼20億落去喎

冇人敢得罪大陸至真
尤其班歐洲豬
驚死大陸封留學旅遊

尋日選副主席， 已知呢個垃圾組織冇得救

898 好過bye bye